25. Naudodami tikimybiu sandaugos formulę P (A ∩ B ∩ C) išreikškite dviem budais. Kiek yra
budu išreikšti šią tikimybę?

P (A ∩ B ∩ C) = 
P (A U B U C) = P (A) + P (B) + P (C) - P (A ∩ B) - P (A ∩ C) - P (B ∩ C) + P (A ∩ B ∩ C)
P (A ∩ B ∩ C) = P(A U B U C) - P(A) - P(B) - P(C) + P(A ∩ B) + P(A ∩ C) + P(B ∩ C) ok bet ne to reikia

P (A ∩ B ∩ C) = P(B) * P(A|B) * P(C|A ∩ B)
P (A ∩ B ∩ C) = P(C) * P(A|C) * P(C|A ∩ C)
P (A ∩ B ∩ C) = P(C) * P(B|C) * P(B|B ∩ C)

apsukti vidurini

P (A ∩ B ∩ C) = P(A) * P(B|A) * P(C|A ∩ B)
P (A ∩ B ∩ C) = P(A) * P(C|A) * P(C|A ∩ C)
P (A ∩ B ∩ C) = P(B) * P(C|B) * P(B|B ∩ C)