3. Tegu A, B du atsitiktiniai įvykiai, P (B) > 0. Įrodykite, kad P (A ∩ B|B) = P (A|B).

p(A ∩ B|B) = (p(A ∩ B) ∩ p(B)) / p(B) = p(A ∩ B) / p(B) U p(B) / p(B) = p(A ∩ B) / p(B) U empty set = p(A ∩ B) / p(B) = p(A|B)

the above solution is a bit overly complicated.

Įrodymas:

Pagal sąlyginės tikimybės apibrėžimą:
P(A∩B∣B) = P((A∩B)∩B) / P(B)

Supaprastinkime skaitiklį:
(A∩B)∩B = A∩(B∩B) = A∩B

Taigi gauname:
P(A∩B∣B) = P(A∩B) / P(B) = P(A∣B)

Išvada:
P(A∩B∣B) = P(A∣B)

Tai ir reikėjo įrodyti. Jūsų pateiktas sprendimas yra teisingas, nors galima supaprastinti, nes (A∩B)∩B = A∩B, o ne A∩B∪∅.